[長文慎入]分享一部電影合正在經歷人生低谷，失戀，失意的你《Begin Again》

《曼哈頓戀習曲》

這部電影不只是在談論愛情，它是在描寫人生。
它剛上映的時候，我那時的愛人剛離開了幾個月，
當時還有一些家庭和工作上的事情，你知道的，總是一鍋粥那樣端上來。

我很怕在失戀的時候觀看浪漫愛情片的，我怕自己會噁吐，
後來我聽到了它裡面的歌曲，覺得心靈得到了一絲療癒，
於是我看了，它確實給了我繼續往前走的動力。
就好像它的英文名字《Begin Again》。

今日不會談論男女相處的知識，
我是希望各位無論在關係還是職場失意的巴絲，
都能夠重拾繼續自己人生的勇氣，像我當時一樣。

男主角是我們熟悉的Hulk

曾是拿到兩座葛萊美獎，創辦了唱片公司的音樂製作人，
發掘過世界級的名星，典型的超級成功人士，
在老婆出軌並分居後一蹶不振，賣掉所有股份，
在公司失去生產力後甚至被開除，終日喝酒消愁，
無法和年輕女兒溝通的潦倒中年人。

女主角是美到爆炸的Keira Christina Knightley

Keir和Adam是人人稱羨的音樂人情侶組合，
他們擁有一切你們能幻想的美好，年輕，模特兒級別的男女外貌，
共同的興趣和事業方向，甜蜜的愛情。
像所有的劇情那樣，Adam成為巨星後，跟別的女人發生了關係，
失意的Keir無所適從，在打算放棄一切回老家的時候，遇上了男主Hulk。

這不就是每個人的故事嗎，
那些擁有過的人事物，輕易的敵不過時間的考驗。
也許我們最後必須看著她/他跟另一個人在一起，說著你們往日的舊情話。

故事最後Hulk和Keira二人是沒有在一起的，
雖然他們擦出了火花，還是各自回到了自己的生活軌道上，
留下的是一點無法萌芽的回憶，還有各自重新關始的幸福關係。

我覺得這裡是最棒的，並不是他們都和前任重修舊好的部份，
我覺得這是電影強行美滿的收官而已。
當我失去愛人，同時失去工作收入時，我感覺是失去了一切，
那麼多年的苦心經營，快要上岸了，
忽然沒了方向，也沒了目標，更沒了鼓勵和陪伴，
可能人生就到這裡了，這是直觀的想法。

但是這部電影告訴你，不是這樣的，
Hulk透過Keira重新找回了製作音樂的靈感和熱情，
Keira透過Hulk找到了新的奮鬥方向，

原來當一個人重拾目標方向的時候，
人生就重新充滿了歡笑，在這期間，
陪你努力的伙伴會出現，金錢會出現，
甚至新的桃花也會順其自然的在你身邊盛放。

最後，你要怎麼做？先分享十點吧

第一，健身，你的外貌是你的門面。

第二，找到你想做的任何事情，你可以是一個尚未得到任何成功的人，
但不能是一個擺著爛的人，畢竟，人家會愛你當然是因為你很棒不是嗎。

第三，社交，這部份最好是和第二點掛勾，打開你的圈子，在努力的過程當中，
找到那些懂得欣賞你的人，交新的朋友，新的日常，借此發現自己是有價值的，
你才能找回自信。

第四，多讀書，培養智慧，想法，從此世界不一樣。

第五，事業，生活離不開工作，事業是長期關係的基礎，也是他人認為你是誰的重要組成。

第六，享受你的人生，多出門走走，多去玩，去體驗一切新奇刺激的事物，有人說過他在一次Bungee Jumping之後，失戀的情緒就淡了，我是沒試過。

第七，接受你的戀人真的不愛你了的事實，有時候是因為看到一點希望，執著一點舊情，
當你看見對方似乎沒完全放下的時候，你只會更加投入，昐望對方回心轉意。
但是，如果愛是10分的話，她對你剩下的一點欲望和好感，可能就是3分而已，你在路上遇上俊男美女，也會心動，但也不過如此，你的前任已經沒有想和你一起，認清這一點。

第八，學習兩性關係的知識，失敗乃成功之母，每個人都說「早知道」，但沒有失敗過就是缺乏實戰經驗的，很痛苦但以後會更好，大原則你會聽過，這裡面真的有很多細節你是不知道的。

第九，這一點算是兩性知識吧，留意電影中當雙方找回人生的時候，作為觀眾的你是不是也感受到吸引力？特別男主角，不單止擺脫了潦倒男人的形象，更修補了和女兒的關係，贏得女主角的好感，最後雙方甚至把前任吸引回來。(這部份需要天時人和，真的出現了這個機會，恭喜了，但別刻意往這方面想)。

第十點，永遠不要看自己不起，不要覺得我年紀大了，找不到年輕美女了，沒有，是你沒有開始走好你的人生，男主角還是很勵志的，吸引來自價值，價值不只是錢，是你的個人心性，還有整個人生方向和生活形態，也就是上面的東西。

最後分享給大家

多謝樓豬分享
想睇好耐 一直未睇

thanks bro
十分贊同一定要做好自己
如果唔係有機會都唔輪到你

插少左圖添，唔係會易入口d

而家netflix有

磨牙

真會講話

懶真係死症

Netflix有
叫"一切從音樂再開始"

好在男女主角無撻著，咪又變左一套普通到爆的愛情片

係Netflix 收藏左但一直未睇
多謝樓主俾個動力我去睇
希望快啲揾到人生方向

好耐無見

嗯，本身已經算夢幻，再這樣就很失真

依排好似咁多人失戀

我都懶，都係俾挫折推動出來的

隻OST 正到仆街

Tell me if you wanna go home
A step you can't take back

隻隻都屈機

最鍾意睇樓主開post已經follow左你

Once好睇啲

振作

識貨

Keira幾時有同舊愛重修舊好？

Sing street都ok，係begin again個感覺最商業，once就最電影

thank you

are we all lost star

我都人生低谷 但懶到想等死就算

哈哈你仲記得我

係無講得好白既。
但幾乎就係，就好似俾人出軌果d，
你會feel到女人同某個男人有野，但無証據。

三套各有各好。如果鍾意Sing Street 呢種teenage love affairs 嘅清澀感，個人推介Submarine。
Alex Turner 包辦所有歌, 好撚正。

是的

今日點呀，應該都係咁痛

yes

嗯，真係滿分片，至少我鍾意。

犀利喎

好野

Me and earl and the dying girl超正

是的，去咗海邊吹風散心

主題曲lost stars好好聽 我仲好掛住你

希望下次有”Before we go”

“ Just give her a kiss.

Wish her good luck.
And, thank her for showing you that you can love more than one person in this life. ”

重慶森林金城武失戀跑步都好正，可惜疫情。

明白的

昔日寒山問拾得曰：世間謗我、欺我、辱我、笑我、輕我、賤我、惡我、騙我、如何處治乎？
拾得云：只是忍他、讓他、由他、避他、耐他、敬他、不要理他、再待幾年你且看他。

歌好聽

一堆好歌。

Lost stars 聽左好多次

一切如浮雲

每次失戀我都會睇一次

多謝樓主分享

我都有買

But are we all lost stars, trying to light up the dark?

多謝樓主分享
心情一直起伏好大
有時覺得自己無事 有時又深陷回憶之中
好努力令自己有啲野做 有啲野學
分散下注意力
同時都學習張專注力同努力集中返係自己身上

呢套戲好有共鳴，可以話係我最愛既電影

幾鍾意呢個導演拍嘅戲，套Sing street 都好正
會唔會有興趣講

呢套戲又好睇 歌又好聽
係全部歌都好聽

好中意一個女仔 對佢無微不至咁好
但佢最後揀番同1年前飛佢既ex一齊 佢話唔想貪新忘舊 但佢ex唔係都貪新忘舊咩?
我好唔甘心 點解好男仔永遠都唔會比人珍惜
睇完呢套電影會唔會開心d?
我都係一個垃圾 同人地ex比咩都唔係

我覺得會嘅， 但係你要將個重點擺喺感受佢哋走出嚟嘅嗰種 勇氣

要搵到新嘅圈子畀你加入🙂

Music and Lyrics(冧歌有情人)

依套真係好好好好睇

If you're taking me home
Tell me if I'm back on my own

我覺得Keira 最後係Adam演唱會度睇睇下離開左，
係因為明白Adam都係變左，唔再係同佢一齊個時既佢，決定行自己既路，唔諗復合。

因為疫情令大家少見左掛

啱，係疫情令到啲問題浮晒上水面

有可能嘅, 但係佢哋嘅感情基礎同 價值而言， 加上個時間點， 我覺得要追返佢唔難

最近的確有啲挫折感 希望睇完會有所領悟

本來Keria應該都有意復合，因為佢仲肯見Adam。
後來出到黎Adam比佢聽新碟，keria問點解將佢地之間的歌改篇成咁（女版和男版的分別），Adam回答，會好賣啲，但Keria覺得呢首已經唔再係佢地之間的歌，失去意義，Adam叫佢去演唱會，話會唱返佢地之間的版本。

去或唔去演唱會之間見到Keria都有爭札過到底去唔去好，如果真係好鐘意佢仲好想同佢復合，應該唔會猶豫，最後佢決定左去，係都想同Adam復合。

入到場聽到Adam一開始唱，Keria都仲好開心，因為覺得佢唱的係帶有雙方意義的版本，後來Adam愈唱愈激昂，當刻Keria已經變樣，過左陣仲擰轉頭走埋，因為發現，有啲野變左就變左，佢選擇左大眾的愛戴，放棄左對音樂的初衷，佢地當初的連結係音樂，當呢樣都失去埋已無一齊的意義。

就似眼前的人係認識的人，但變了價值觀不同，當初一起的已經消失了。追返唔難，但貌合神離又有咩意思？

留名

謝謝了

挽回不是重覆舊事，而是展開一段新的戀情，
能不能有好的結局，都是看機會了。

東家一老婆，富來三五年。 昔日貧於我，今笑我無錢。 渠笑我於後，我笑渠在前。 相笑儻不止，東邊復西邊。

傷心是一定的
但不要覺得他是你一生唯一
今日會投入於他，以前你也投入過別人，以後也會。

好簡單㗎咋，當有個好珍惜你嘅人出現，但原來你發現你唔愛佢，果陣時你就會明白

巴打你啲斷句、標點睇到人好辛苦...你以前啲文啲逗號稍嫌多
Anyway 多謝分享，依套戲有啲回憶

可惜咁大個仔都無咩比人珍惜過 除左父母同朋友.. 唉

Ok

有時有啲嘢都好實在, 將自己的價值提升上去, 啲人會自己走埋嚟

以後唔好用錯誤嘅心態拍拖，
唔係話唔可以投入， 係要 唔好一開始就覺得呢個人係同自己過人世， 就好似 你做老闆你都唔會覺得啲員工 會陪你捱一世

上星期睇完
有一幕好好奇想問
女主同hulk share歌聽
最後拖住手去女主家

如果佢個fd唔係家
係咪兩人會有超友誼發展
或者ons

有的機會非常之高，男女之情說白了都是欲望

我都覺
Share歌聽
大家聽完之後發現大家有共通點
已經通左電

加埋兩個寂莫嘅人

之前又翻睇翻 第一次睇淨係覺得啲歌好聽

第二次睇最後唱lost stars喊咗

女主個刻其實係諗通咗佢自己係點，佢唔再lost，唔再係以前需要男友/係明星嘅女友 佢就係佢自己

所以佢還返耳機比producer 希望佢會同佢一樣搵到應該屬於自己嘅嘢（同ex老婆聽歌，同個女夾歌）

而佢就繼續踏上音樂路，好似電影咁begin again

明白我會盡力...